太家有冇聽過如月車站？

日本論壇網站2ch上流傳數年的都市傳說：一名網名叫蓮實的男子（真實身份或許是一個叫作葉純的女子）在深夜搭乘電車時，無意間搭到一個不存在的車站「如月車站」；起初她很熱切地將在車站的所見所聞與2ch網友即時分享，最後卻沒想到自己會下落不明。

事件發生於2004年1月8日晚上，蓮實在晚間11時搭上一列電車，經過20分鐘的行駛後，她疑惑地在2ch上留言說：平時這班車只要7、8分鐘就會停站，今天卻遲遲未停下來。有網友建議他去車長室詢問，蓮實照作後卻沒有獲得車長的回應。在列車通過一條陌生的隧道後，於凌晨12時停在如月車站月台。

蓮實在車站裡發現空無一人，出站後外面也是空蕩蕩，她用手機網絡搜尋也找不到自己的所在位置。接著她困惑地向家人求救，希望能夠幫忙報警，但卻被警方當作惡作劇電話，原因是事實根本沒有「如月」這個車站。

隨著時間越來越晚，蓮實不斷在2ch上與網友聊天，她在凌晨2時留言說他在附近聽到鈴鐺及太鼓的聲音，還出現一名單腳的老伯。網友們驚覺不對並指示蓮實順著隧道迅速離開。最後蓮實在走出隧道後，碰上一個陌生人，而對方還好心表示願意免費載他一程。

蓮實無視網友的阻止上了陌生人的車，並於凌晨3時44分留下最後一篇文章，她說：「駕駛把車往山上開，始終沉默不語，我打算趁機逃跑。」從此以後，蓮實就再也沒在2ch發過文。

7年以後，有個自稱是蓮實的網友，在原文底下留言，說自己回到一開始搭車的車站了，但是時間轉眼就過去了七年，父母像是甚麼都沒發生過的來車站接他。

事件過後，網上出現第二名網友「@radio_buna」自稱造訪了「如月車站」，並在網上公開該車站及電車的照片。這第二名訪客指出，他是在關東地區搭乘電車，在過了千葉以後，才發覺自己到了一個奇怪的車站；這裡的時間比網路上快了1個多小時，且當晚關東地區明明傳出有大地震發生，他卻一點都沒感覺。幸運的是，第二名造訪者順利離開「如月車站」，他在進入一間超商後，車站就消失了，後來他查看票卡上的乘車資訊，也沒有「如月車站」的出站紀錄。有網友對比他上傳的照片，發現車站的站牌樣式竟是屬於關西地區，而電車也不是都會區附近的車種，有網友認為這是一個玩笑，但也有人堅信先後兩名同是「受害者」，確實進入了「如月車站」的平行空間。

在2012年，網上出現第三位自稱人進入了「如月車站」，暱稱為「びゃくらん」（現改為闢藍），他的Twitter往前紀錄被隱藏起來。事發2012年8月19日晚上11時，電車上原本是女生的廣播變成男生的聲音廣播：「接下來是終點站如月車站」。月台上沒有站牌，剪票口是關閉的，完全沒有任何人。打電話給任何人都無法接通。第三位的他開始在Twitter上向人求助。他表示只要拍照，手機會顯示記憶體不足而強制退出，即使刪除了手機裡的照片還是一樣不能拍照，更無法用手機取得目前的所在位置。他更表示自己身上帶有手機的電池和充電器，確保手機是有足夠的電源。原本他想試著從販賣機上找到此處地址，卻發現地址的部分已經被刮除了，在時刻表旁發現了一些無法辨認的文字。這時他想離開車站，卻被網友阻止。由於無論打電話，重要的人回電接起來後卻沒有聲音，令他情緒一度變得很暴躁。最後他睡在車站。半個小時後因為朋友「ゆめちゃん」的電話驚醒，醒來後發現自己睡在神奈川縣的小田原站。

單野到底堅定流
似是疑非咁

聽過。但聽落流流地

不過信有人唔小心去咗其他空間
舊登／連登都有人PO過自己經歷